有咩民主國家人民嘅政治光譜係偏右?

好似全部都好撚多左膠咁

定民主就係要咁多左狗?

波蘭
聽講佢哋好似好反同性戀

放心好啦，好快極右法西斯大漢族主義

赤納粹主義，中國新軍國主義統治世界

克羅地亞

英國、日本

美國經濟算偏右

其實睇你點定義
如果最傳統嚟講
美國民主黨都係屬於偏右

日本、香港、中國

英國都左喎，只係君主立憲制係佢哋最重要嘅價值，如果冇埋君主立憲佢哋真係收皮，就算脫歐都有成一半人反對

民主國家

民主國家?

民主黨邊度右?

佢老美經濟其實接近極右

反而侵其實偏左

英國比東歐左，但比起其他歐洲國家係右

要睇咩州，加州左到仆街，唔撚返工都有把錢畀你

口交部：中国是全球最大的民主國家

佢除咗經濟上想改革可以話左之外
佢啲意識形態都係右

成堆中，東歐國家都右，就算係德法都係包住左派既皮既右派

但點解東歐相對咁窮?
唔通偏右嘅都係比較搵唔到錢?

咁用宏觀上嘅左嚟睇，用你嘅定義美國班左狗根本就極右法西斯嚟

中國咪係極右囉

都話民主國家

印度 日本 ？

新加坡、匈牙利

印度我唔識
佢哋主要光譜係點?

澳洲
Msm係左但多數中老年人都係右

新加坡極權嚟

留名學嘢

雖然政策都好左

政策係指經濟定意識形態?

印度仲有種姓社會階級存在

醫療系統同稅制好左

但取消咗

奧地利

佢地有禁蒙面法針伊斯蘭教

咁大把歐洲國家都算右

其實好多歐洲國家都有，啱啱瑞士都通過左

唔關事
應該係歷史問題嚟
畀 掛住左翼朵嘅極權政府 統治幾十年
對左翼政黨都無乜好感

（法律上）

Sor

瑞士係極度反移民，但佢經濟又係左

台灣

東歐最早獨立嘅都係1989年嘅事點同西歐比

法國人

民主吖～

東歐

20年前仲比共產黨玩緊

台灣好撚左喎
又反核又要環保

民主國家或地域分佈圖

佢係relatively left

點解反脱歐係左

有錢班細既冇受過苦咪FF大愛左膠可以救世

烏克蘭重低分過印度?

瑞士

分左右冇咩意思
你分liberal/conservative先有用

智利 阿根廷 烏拉圭
白人隱世國家

台灣唔鍾意共產黨但又唔恐同但又有民族意識算係新嘅型態？

但而家嘅保守派先係真正守護自由主義嘅派別嚟

你死la 話支那無民主 國安法拉得

點解咁講

除咗反共之外佢哋都好左
尋日重要出晒po話反核能

但都好多支持廢死刑，我估起碼45:55

Libertarianism都有分左同右
你想要邊個?

你估？

啲數公開架
唔好估
要就 quote reference

#劣質政治討論有害民主

當你覺得個個都太左膠，可能係你自己太右膠

62717171

特朗普就係
拜登無咁右

烏拉龜，巴拉龜，阿根庭

黑人都唔多個

因為經濟極左就會好似蘇聯、中國咁
五年計劃、人民公社嗰啲

不如定義咩係左同右先
好多人有唔同理解
傳統會理解為: 左係保守, 右係革新

捷克，好似係

有冇最近一兩年啲數據?
無記錯嗰排出咗個鄭捷搞到個個支持死刑

左保守右革新?

咁普通福利制度都已經係偏左，又唔使去到共產主義咁極端

連登

上面班人左右不分
真係陰功

左派，又稱左翼，主要是指支持平等原則和平等主義的政治意識形態，和右派以捍衛階級和傳統價值相對。左派亦指激進主義，甚至是革命，與反動和保守勢力持相反政治取向。

「左派」這名詞是來自法國大革命時期，在法國國民議會中坐在左側，反對當時法國的君主制，支持共和制、反教權和世俗主義的派別便稱為左派，而議會右側是保王黨議員，代表保王派、天主教會、貴族及後期包含資產階級的政治力量。

兒登

全世界嚟比 dem係偏右
其實美帝一直都係偏右嘅國家

全個東歐都好右
匈牙利 波蘭 捷克 斯洛伐克 斯洛維尼亞 克羅埃西亞 波羅的海三國
呢d長期都好右

總之，選擇綠色國家移民 係唔會有錯

傳統來說，左派通常主張積極改革，主張把舊的意識形態和制度革除，從而建立新的意識形態和制度，反對派一般自認為左派；右派一般較為保守，主張穩妥、秩序、漸進、緩慢的改革方式，強調維護舊有傳統，保皇黨一般自認為右派。左派與右派都是相對而言，在不同背景下兩者主張的具體內容不會相同，不能以靜態的「主義」或「階級」劃分。兩詞是相當廣泛的形容用詞，用以作為一種廣泛的辯證法解釋方式，可以用作形容或區分一種政治立場、一種政治意識形態、或是一個政治黨派。除非是將其套用至多維的政治光譜上，否則這兩詞通常是用以描述兩種完全相對的立場。

在西方國家的歷史印象中，左派支持平等、反對階級統治；[1][2][3]而右派認為社會分層有其自然性和不可避免性。[4][5]在範圍上，左派通常包含進步主義、社會主義、世界主義、共產主義、社會自由主義、民主社會主義、世俗主義、平等主義、左派民粹主義、反帝國主義、反資本主義以及無政府主義[6][7][8][9]，而右派通常包含三民主義、保守主義、世俗主義、民族主義、資本主義、自由意志主義、保守自由主義、反共主義、右派民粹主義、無政府資本主義、福利資本主義以及法西斯主義。[10]

個圖真係準?

日本
自民黨長期揸莊

奧地利

yang 同warren 無可能係經濟右啦

仲未有人講以色列同南泡？
美國都係 今次選舉係靠打印同死人票贏

應該調轉 有錢先有資格左

舞弊都有分左右?

即係右派一直係主流

睇黎都開始唔太啱用係而家嘅社會

所以咪睇你咩定義
剩係經濟成個美帝已經唔會左
分返開每個議題獨立講仲實際

日本？
成個民族都右

我理解係左破舊立新, 右保舊開新.

左翼崇尚以理性立國, 即係傳統經驗並唔能夠做為治國參考. 所有事情都要經科學, 理性推斷先可以做決定. 故此治國策略傾向激烈既變動, 透過革命一次過改變社會結構.

右翼崇尚以經驗立國, 以傳統經驗做為治國參考, 主張以傳統為本, 漸進革新而非透過激烈既改革. 係現有既社會結構上改良.

咪就係親中嗰班

移民
同性戀
nigga平權
女權
核能
環保
有邊樣美帝係偏左

所我睇到好亂，人民偏左定右嘅定義係咩
左右都係相對，咁其實係咪要每個國家分析一次左右比例，連同例子助證，之後先可以兩個國家拉埋嚟比較呢
同埋點為之左右都可能有爭議，例如台灣反共反極權為右，但親同性戀&反核為左，咁點歸納佢最終係右多定左多
英國脫歐為右，支持皇室為右，但呢個唔係保守主義反映出嚟咩 我覺得分意識形態會清晰啲

左派只不過係指坐喺議會左邊嗰班人
由相反方向望就即係右

日本同美國紅州

美國民主黨擺去歐洲最多係中間。中間偏左都唔算。

你呢個情況下已經係撇除咗經濟嚟講
所以咪睇你點定義

因為反脫歐係個反全球化嘅行為﹐係經濟角度嚟睇脫歐可以提升英國本地工人嘅工作機會﹐因為脫歐增加咗其他歐洲國家嘅人嚟英國做嘢嘅難度﹐變相減少咗佢地嘅人數。而因為佢有利本地工人所以佢係左。

前蘇聯衛星國，受過共產壓迫，經濟起步遲

以上呢啲咪全部自由主義同進步主義嘅議題，咁都唔叫左？

英國最大黨係中間偏右既保守黨，同埋英國人係左既話一早要人人平等廢除王室

雖然德國的阿道夫·希特勒和英國的溫斯頓·邱吉爾在他們自己的國家都被定義為右派，但很顯然這兩位政治領導人之間有著巨大的差異，而且他們兩人的反共主義也都是以完全不同的方式表達。

傳統上反共係右，反極權係左。

以上主義歸納為習近平新時代中国特色社會主義

其實連登仔掛係口既時代革命本身已係係左翼口號. 主張香港即刻獨立, 自創粵族呢啲都已經係左翼既革命行動...

Trump反而有啲經濟政策好傳統左派，捍衛工人階層利益

Adolf Hitler 係右

如果俄羅斯都算係民主國家應該係最接近極右

認真答
中歐同東歐嗰堆民粹國家
佢地係反傳統精英階層
例如羅馬尼亞 匈牙利

仲有控制藥品價格
窮人福音

邊度左?
擺明係民族主義口號都左?

呢個講法好似返咗七十年代咁
同中共元老覺得加入國際組織會俾美國佬剝削有咩分別

環保有咩問題

所以唔明啲人話Trump係極右

新芬黨都係民族主義

佢哋而家有成7成電力係火力發電
根本得核能先可以取替到火力發電
但佢哋又反對核能

班人覺得用可再生能源夠供畀全台灣用

其實左右呢d不嬲係相對
sanders係美國係左到仆街（wealth tax universal health care）
但係九成嘅歐洲國家呢d係保守黨都會贊成嘅嘢
同樣哋20世紀初嘅英國工黨其實只係要求 童工非法化 最低工資 工傷保障制度
但已經比人話係左到仆街 共產急先鋒
你去到而家無政黨敢反對添啦

反難民同反全球化

如果係指反現有制度，analogous to 法國大革命派，咁就係左
如果係指主張族群/民族區隔，咁就係右

一件事由唔同角度睇可以得出唔同嘅睇法
係咪發現新大陸呢

咁用法國大革命嗰套睇嘅話
現代都冇右派

佢係極右，白人主義
就唔會多咗小數族裔票
仲有本身係民主黨應該關注嘅工人農民權益
啲票去咗共和黨上面
點可能係右

民主黨同華爾街唱雙簧
右到不得了
先唔講班「woke」同「ilberal」骨子裡幾精英主義，睇唔起學歷低嘅窮人

保留英國皇室咪右囉

用革命方法反建制 希望推翻現有政權
已經好左

要睇內涵。主張民族沙文主義係右派，但係主張民族自決就係左派。

依個核心價值都冇埋英國等於亡國

就算係liberal/conservative本身都有唔同派別

左右唔係用民族主義嚟分. 左右翼都有民族主義思想. 當中左翼主張民族平等, 民族自決, 反帝國主義. 而右翼係捍衛國家主權, 排斥外國影響.

咁左派睇嚟係好嘢嚟

法國大革命派同美國革命派一齊反對歐洲皇室系統

諗起之前話送班非法移民去啲左膠州份就即刻屌晒鬼

英國成個國家根基同國體建立喺王室上面
無咗等同滅咗國

英國人左保守黨就汁柒左la

民主國家你講乜野星加坡

俄羅斯民主

左只係極右政權既口號

侵其實係傾向民粹，有被視為左嘅元素（例如反全球化）同時都有被視為右嘅元素（沙文主義）。

岩呀，反殖運動都係左翼思潮

某情度上侵侵係經濟政策上都行緊左派嗰套去提升本地工人嘅競爭力﹐不過佢社群方面明顯傾右﹐所以大家先話佢係極右

左翼反對自己人有民族思想呀
但對其他國家嘅民族主義就大愛包容
戇撚鳩鳩

''要防左,但主要防右'

工黨咁多年都係二奶命
睇crown直頭同事頭婆係兩個世界嘅人

但佢唔係淨係反難民?
佢反全球化都係因為而家貿易嚴重不平等，所以貿易平等嘅情況下佢都係會揀全球化

老友，大愛包容並唔係左翼嘅基本理念。

呢度係連登
你想點？hehe#pig

點會，近至台灣左獨力量、遠至非洲解殖時期，都係大量民族主義左翼

以色列

嗯嗯佢比較著重美國本土利益

法國大革命派反對嘅係貴族階級
共產黨反對嘅係資產階級

hi錯負皮 sor

歐洲先叫真係左

關唔關佢本身國家嘅定位事？

左翼concept 喺民主社會一定有market
不過物極必反
好似英國民主咁，經歷滄桑之後都係中間主義最多人buy

100%荷蘭

唔洗去咁遠，你攞民主黨放上樓上既加拿大比，已經係在野保守黨咁既右派定位了。
所以連登仔同坊間啲友仔人講佢講話咩美國極左執政，我真係笑而不語。

得香港唔叫做國家姐

而家左右都已經亂晒
講嘅嘢做嘅嘢可以有唔同同矛盾
美國又將「liberal」嘅概念轉鬼埋

江澤民主宰

中共而家話自己係民主同小康添

所以以民粹形容侵係比較貼近事實，格硬用左同右對侵黎講都唔適當

係美帝Sanders已經係socialist
甚至communist級數

你睇下香港嗰班點講先啦
「本土」你睇佢理念都肯定係左㗎喇
一樣比班左翼抹黑係極右
你睇何桂藍訪問都知，佢唔會buy民族主義呢樣嘢

左vs 右根本就好上世紀落後嘅簡單二分
而家大部份主流政黨都係玩緊全球化嘅中間派
拜登、歐盟、馬克龍、默克爾都你中間派
反而佢地畀緊兩邊夾緊
左右嘅本土主義 vs 全球主義
美國民主黨、共和黨
英國保守黨、工黨
香港民主派嘅內部鬥爭都係鬥緊呢樣野

起碼如果真係做得好衰，人民仲可以投走佢，只係控制晒傳媒。香港先係真極權，特首無得選，功能組別一定輸。

日鳩日話會將美國變成委內瑞拉
真係唔識就嚇死識就笑死

世界唔係圍住香港轉，香港人本身就係左右不分

日本

你見樓上咁撚多盲毛以為左=左膠就知啦

我個人覺得佢地嘅主張比較似green party

其實如果香港真係民主國家，我覺得算幾右

點投走李顯龍?

日本 長期支持自民黨

同佢噏真係嘥心機

但係有支那

前女朋友係Slovak 中歐人後生既係極左 上咗年紀先有右派

根本香港就係極右社會
一講福利就個個鬧養懶人
有手有腳做乜要問政府攞錢
日鳩日獅子山下精神自力更生

東歐
8964事件爆左出黎東歐有6個共產政權冧左
基本上支那鄰近國家都右架啦

挪威

傳統既美國民主黨反共到仆街 係而家嗰班為左遷就d左膠而開始變質

新自由主義

民主黨最賤係為咗遷就啲左膠扮左

極左=恐怖主義

兩黨制就係呢度on9
夾硬將一大群政治光譜極遠既人group埋一齊
民主黨個面如是，共和黨亦都一樣。

真

台灣始終係華人社會
Lgbt惡唔出樣，fing下彩虹旗好似好親民咁
但過多十年難講

女權係咪共產國家行先

horseshoe theory

你戴雙重頭盔

波蘭妹妹 好q正...
千祈唔好les

好似係民進黨反對> 一般人反對(其實真心膠，無電又反核)

有錢先有權仁慈

有錢先有書讀先接受到普世價值

有錢先見得多世界

農村地區通常先係右嘅集中區

而且依家全球化，右梗係冇錢搵

香港社會好過淸朝少少咋

因為見過鬼佬識少少普世價值咁解

中共除咗共產兩隻字邊忽左

法國會越傾右
整多幾單恐怖襲擊更加變極右

法國? 德國?

其實the crown唔係documentary，係電視劇，唔洗拎咁多出黎講

放眼全球,唔計香港及中國呢D怪胎同未發展/發展中國家

美國唔極極右仲邊個極右?

低稅、冇乜限制嘅自由貿易
就連最低工資都好遲出現同埋偏低
香港右過美國好多

但而家民進黨重代唔代表到群眾?

福利制度國家都右?

trump 係GOP極左

jml

但香港有綜援點右?
假設佢真係養香港人

仲代表到，因為冇其他選擇，希望之後會好啲
( 時力同民進黨差不多，民眾黨就係廢物回收箱)

係 美國醫療，教育全部都係冇社會津貼

偉大既國都話自己係民主國家

全國人民選了我

日本都真喺好撚神奇，年終出埋咁多BL漫畫。
但喺唔多見啲死Gay佬同埋誇性別出黎平權

左右嘅定義根撚本就係睇心情
無標準可言

支持佢嘅咪又係成班石油公司，根本有啲左翼少少嘅talking point 都會比右翼攞黎拉攏支持者

人地中意睇Ayn Rand架

中間偏右都係右

結果有一半以上人支持 你好難話咁都係偏左

左過美國唔等於真係左

最傳統佢仲支持奴隸制添 無得咁講以前架 ching

差少少姐

拉闊個畫面黎睇都啱

正妹les先正

所以香港根本就唔會右過美國
去健康院睇轉醫生都係50蚊
去急症都係150蚊就搞得掂

果啲叫state capitalism 馬克思講緊嘅都起碼要工人有ownership of means of production 先好話係社會主義，蘇聯中國都只不過係由本身資本家轉移落政府手上

波蘭反gay係宗教理由
連登係唔係想做耶撚？

你問有咩左翼國家都未必有人答到你

係囉
香港個system 廢還廢，佢都係有

美國直頭搶你錢 逼人自己買保險，教育又係冇錢冇得受教

根本美國係全國偏右

歐洲先係真左

日本勁撚多左膠

美國有醫保架

不過叫GoFundMe

有冇人資助我睇感冒

仲未計波蘭右翼執政黨炒撚晒班唔啱佢心水嘅法官

咪撚戇鳩啦
保守派都有好多唔同類

其實絕大部份國家嘅主流都係中間偏左至中間偏右
大部分人都唔鍾意太極端/太過偏向一邊
咁中間偏左至中間偏右各方面嘅利益都可以平衡
除非個國家面對某啲大危機 主流整體先會支持某方面
仲要你要明白如果極右抬頭 引哂班極左就會出嚟大反擊(喺民主國家而唔係獨裁國家好難消滅對方)

其實經濟極右應該係state capitalism 定Laissez faire?

韓國算啦
朴槿惠之後右派同收皮冇分別

根本唔可以一句左右概括晒啲嘢
成日左膠左膠真係會教壞人

香港本身個system其實唔錯，係套system變咗俾支那人享用，包括公屋綜援

同埋香港啲運動設備又多，差唔多區區都有體育館

共和黨都係㗎咋

簡單啲來講
共和黨同民主黨就好似兩間餐廳
但係要服侍全部美國人民
所以乜鳩菜式都會擺入去

中国

極右都係

時代力量收咗皮啦
原本嘅黨員都比民進黨吸收晒咁滯

其實算係文化問題
佢哋好多都唔會出嚟開聲屌

其實你地所謂既美國左膠係用黎平衡佢哋極右資本主義帶黎既階級窮富惡果。所以你會好奇怪見到biden勾結big tech，wall streets 真右，假左膠，trump 真民粹幫窮平民，假右白人主義。

東歐依家有幾個國家雖然話係右
但想行返極權路線
匈牙利已經係例子

你哋推崇既一人一票真民主，要係極右資本主義國家推行係有根本上既矛盾。人頭多就算數的話，窮人一定多過權貴，經濟政策上好難做到偏右幫有錢人。所有有左膠去中和。

淨係宗教保守派
都煩撚到嘔

原先堆覺青係咪轉曬去柯粉？

本身美國左膠都唔鍾意big tech嘅全部嘢
例如Amazon想搬去NY，好左既AOC係反對，好似因為涉及公帑
本身好似AOC嘅人嘅崛起都係對傳統政客嘅不滿

連強姦成孕同有先天性疾病都唔可以落，落左要坐監
偏激程度同左膠比過之而無不及

美國而家班左翼被人感覺好痴線好黑人憎都係不外乎政治正確、將race card武器化、將媒體武器化

如果單論傳統社會/ 經濟議題，民主黨呢個政黨機器係Bill Clinton era都尚算係中間派黎既，佢本人仲要係南方州既州長黎 (南方民主黨人係歷史上有幾racist就唔再講)
係去到奧巴馬先慢慢轉去自由派，但都未係左派

不過2018中期選舉後出現AOC呢啲人物，個政黨機器係有左轉既憂慮
民主黨入面既保守力量失勢，加上新一代九成九都被政治正確洗哂腦。呢個應該係60年代個班好崇拜左派既知識分子入哂去學術界做prof/ 老師導致

(早幾日先話Nevada Democratic Party個主席位被左派贏左，跟住中間派成班resign)

換左係我哋都會炒左啲紅官

美國教育界被左膠把持曬

其實全世界都係

右派嘅教育會係點？

衰啲講句
咁樣同極權冇分別

右膠

左轉係趨勢，係有需要去化妝，維持佢地果套極端資本社會。BLM 示威係一警號。但你只要睇biden 競選經費邊個出已經知佢哋無可能真係左。只係左膠。

人哋踢走晒啲人
得返自己相同立場
咪同港共冇分別

右翼係咪有光環唔屌得㗎

侵侵先係真正嘅左派

所以好似話private schooling比例比以前大左好多
啲家長唔想自己啲細路一個個係學校被人洗腦

其實近十幾廿年班左膠衰係真係衰係個膠字，走火入魔玩出火
本身冇問題既野走去矯枉過正
早一兩個年紀既左翼思潮促成participatory democracy呢樣野我覺得係好

其實左膠之所以乞人憎唔係因為「左」，而係因為「膠」

佢地就係諗住吸納社會表面上最窮、最差、最underprivileged既人做票源，黎顯示自己表面上依然係一個對左翼友好既政黨
但好扭曲既野就係佢地近年既donations清一色都係大企業、超級富豪、coastal elites
即係超窮+超有錢既組合

但真正既左翼政黨點可以拋棄中層既working class，更加唔好講為左財政需要而同超級富豪走埋一齊。真正左翼一定係同有錢人對著幹

Push, 終於有人講

左右唔係絕對, 係對比
美帝真係偏右, 我暫時諗唔到有咩民主國家比美國右

最左
北歐>西歐/加拿大>美國>?

佢地女權無美國咁惡係真。就算笑鳩女人廢都唔會人格判死

簡單d講，biden demo係收有權有錢佬既錢出黎維持佢地套資本社會，20,80法則，窮人乖乖，20%富人繼續掌控窮人既財富。佢扮左膠，然後你地指佢講”你呃人!”，好好笑既畫面。

佢兩個最盡都係中間偏左啦，無可能右

好多公共事業都外判曬出去畀私人公司做,就連所謂中央銀行都係私人公司嚟

所以真係比較左翼個d選民都唔知去邊好
民主黨而家已經嚴重受到一堆corporate interests所左右，實在唔可以話係左翼

共和黨就因為trump而被corporate interests所孤立，某程度上對左翼係好事，但問題係共和黨本身都有一大堆非常保守既福音派選民，呢班人並唔容易接受左翼
(雖然我覺得Trump之前搵Richard Grenell 做cabinet members都算係對LGBT voters既一個友好訊號)

醫保制度

英國之前係工黨執政下都成立到NHS
但美國一直堅持市場主導。理論上市場主導應該要平D，但現實唔係咁。原因有好多 主要係行政成本比其他國家特別高 導致浪費
(我記得60年代有幾位民主黨總統嘗試改革醫保但唔成功，被lobbying power + campaign集團阻撓)

自由派推Obama上場就係想佢改革醫保，結果半桶水收場，唔湯唔水

可能美國本身制定憲法既時候個套思維就係好右，重視state rights多於federal government
有啲左派政策要行得成係要中央集權，但美國人好怕呢樣野

歐盟本身先係反全球化
歐盟強調既就係自成一閣, 先至可以同老美主導既全球化對抗

柯P一早落咗神壇

無論幾時都好
民主黨絕對唔能夠叫左翼
基本上美國由始到終都係右傾國家

全球化指數頭個幾位都係歐盟成員國喎﹐真係自成一閣？同埋點解會話全球係美國主導呢?求指教

政治偏右

俄羅斯？

但趨勢係會向左行，甚至會偏去社會主義既路。由08不斷印錢開始佢哋窮富比已經好嚴重，經濟極右行到盡頭。

如果FDR個陣唔係心雄想reform supreme court，導致被自己人反水既話可能都有機會透過new deal黎令個國家左傾d既

不過而家再行FDR路線真係唔知會點...

始終例如醫療系統都完全市場化實在太痴線

社會主義可能唔得
但某程度上都要一個比較中間少少既意識形態黎妥協 e.g. social democracy
唔係點樣叫班後生收貨，而家個班起碼一半係democratic socialists黎

一個最有錢既國家 醫療效率仲低效過啲左傾國家
係外人眼中真係好唔sensible

真正全球化係美國扶植既港星，出入轉口都多
歐盟基本係入口為主，偽全球化
同埋全球化已經唔係淨講經濟

咁BL同基佬漫畫到底有咩分別? 我真係想知

慢性謀殺

基佬應該係hardcore d, 集集都搞野
BL似係玩唯美多d

真係唔了解，有冇統計望下?

歐盟嘅出口量唔計成員國之間嘅謀易全球排第二﹐比美國排仲高﹐而且歐盟嘅出口量比入口量高。

D private school growth係D福音派不滿主流學校一定要教進化論，所以喺鄉村搞private school 教神七日創世囉

以色列，右咗二十幾年
但右還右，包容LGBT之類

經濟上兩黨共識係右
文化上就一左一右，不過呢個分野係二十年內嘅事

兩個靚女les另計

咁左膠事實上就係口講平等自由 實質係唯佢哋獨尊嘅極右思維

根本就形左實右
諷刺嘅係呢個term好似係毛魔講

左膠信進化論但又唔接受黑人智商低於常人

其實我真係好想睇吓 如果送個地方比連登仔立國會搞成點 一定好撚刺激

每一區五成一人投反對黨，李顯龍、人民行動黨已經可以收皮。然後就會變社會主義新加坡

係香港，所有區六成人投泛民，都只可以做下反對黨。

中國？

All talk, no action

遲啲中共套國民教育咪係囉

東亞民主國家都好右啦
日本、韓國、新加坡、馬來西亞、菲律賓、印尼
印度都愈來愈右
根本右傾係世界潮流

台灣兩個大黨都係左派

傳統係左集權主義右個人主義

係鬼 支共係cancel曬所有民族間嘅差異夾硬屈曬所有生活係支那地區嘅人係一個統一嘅民族
左派嘅民族主義手段黎

其實唔太明，向右唔係傾向自由意志，民粹主意，
咁點解要反同？

證明iq唔重要
而家啲黑人用各種手段係美國奪權,啲計媒都唔知幾勁

班爛頭卒黑人背後都係一堆白左
淨係得班黑人根本唔會搞到咁大

左右係相對
你揾個社會/共產主義者拍埋去
無論係state capitalism 定laissez faire 對佢嚟講 都係極右

不過呢家好似揾唔到有咩地方 有咩例子係laissez faire

左右有分社會層面同經濟層面
一個人進步主義 唔一定係經濟左派
調返轉都係

分清呢兩個層面會清晰好多

ps: 左集權 右個人
呢個應該係經濟層面嘅左右

文化/種族政策咪又係走向集權
唔承認所有人同人之間嘅差異然後將所有人納入佢地嘅標準
男人必然係父權沙文主義所以要打壓
女人必然係父權受害者所以要無條件支持
黑人必然係白人殖民下嘅受害者所以要有優惠

骨子裏佢地都有d日本人保守既 右

因為做左膠大愛係民主精神，同埋好容易接受。
呢啲光環道德永遠都有價值同market
就好似你由細到大都比人灌輸一樣。要愛你身邊所有嘅人，接受不同

我真係唔肯定東亞係唔係右過美國

美國連醫療最基本福利都冇

當左右派一方去到極端都會變成極權

連登仔其實唔右，我屌黑人天生冇智商，比人負皮

國民黨應該算右翼喎

匈牙利咪右囉
唔俾難民入

嗯
香港？

有冇諗過班左癌係有支那、蘇聯資助

British Virgin Island
Cayman Island
Isle of Man
仲有瓦努阿圖 我想住嘅地方

英國睇佢工黨定保守黨執政咪知左定右

如果想用最簡單嘅方法睇嘅話，可以睇吓嗰個國家嘅福利同稅率，左傾國家通常都係重稅福利好，例如加拿大同北歐，右派反之，例如美國英國

有一大堆海地湧入去
不過佢哋本身啲土著都Mix咗白人
垃圾黎

睇親依d post都會好想笑 連登仔連左右都唔識分就係到日日學人狂講左膠左膠

向右傾係保守勢力，跟傳統
向左傾先係自由意志，主張破舊立新

民粹主義同左右無絕對關係
而係分精英主義同基層民主

而民粹又係第二樣嘢嚟

其實左有咩問題
偏左唔等於左膠

民主本身就係左既概念
政治權利平等

但極權都係左喎，蘇聯同中共同北韓都有板你睇

點分左右？會唔會唔同國家嘅左右定義唔同？

極權左右都有可能啦 反正都係極端
左唔代表壞 右唔代表好